英國係西方最遲先有citizenship出現?

1948國籍法先有BC , 之前在大英帝國全都係 subject 唔係citizen

1948 果個全名叫做 British subjects: Citizen of United Kingdom and Colonies...此外重有其他 British subjects: New Zealand citizen 咁樣